休班警涉偷魚餌釣具 「陳振聰」報警

男警休班時涉嫌在釣魚用品店偷去共值425元的魚餌及釣具，被店東揭發。男警否認盜竊控罪，案件開審。店東作供指發現被告在店內行為可疑，追截時出於自然反應把休班警絆跌，後來靠名叫「陳振聰」的同事報警。

男被告蘇家文（41歲）否認去年8月18日在觀塘日昇中心地下的「海釣平台釣具專門店」犯案。控辯同意的案情指，被告案發當天早上曾向上司告假，看醫生後獲一天病假紙。被告警誡下稱：「我唔記得畀錢。我醒起要畀錢嗰時，佢哋已經衝出嚟打我。」他被捕時身上有500多元現金、八達通卡及信用卡。

案發店舖的男股東劉傳德供稱，當天在店內見被告眼神閃縮、形迹可疑，但看不到他有否偷竊。劉及後到店外抽煙，被告則從玻璃大門步出，劉出於直覺即時多次大叫「偷嘢！」並展開追截，約5米外他用力拉被告，兩人雙雙倒地。店東終由途人協助下制服被告，而姓名譯音叫「陳振聰」的店員亦趕到，他遂叫陳報警。

辯方盤問時，質疑店東大叫「偷嘢」時根本不知被告身上有否屬於店舖的貨物，他未經查問便上前追截被告，店東同意。辯方亦指當時店舖及貨倉經常失竊，發現被告可疑時，為何不繼續觀察。店東回應因要到店外抽煙及講電話。聆訊下午繼續。

最重要有冇 CCTV ?

休班猶差

係咪壓力大，精神恍惚呀

屌

慘，又比人迫害